<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://treplebee.com/</id>
    <title>Treplebee</title>
    <updated>2019-11-05T12:43:18.650Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://treplebee.com/"/>
    <link rel="self" href="http://treplebee.com//atom.xml"/>
    <subtitle>分享三倍的快樂</subtitle>
    <logo>http://treplebee.com//images/avatar.png</logo>
    <icon>http://treplebee.com//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Treplebee</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《哪吒之魔童轉世》不信所謂的命中注定]]></title>
        <id>http://treplebee.com//post/lesslessna-zha-zhi-mo-tong-zhuan-shi-greatergreater-bu-xin-suo-wei-de-ming-zhong-zhu-ding</id>
        <link href="http://treplebee.com//post/lesslessna-zha-zhi-mo-tong-zhuan-shi-greatergreater-bu-xin-suo-wei-de-ming-zhong-zhu-ding">
        </link>
        <updated>2019-11-05T11:33:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《哪吒之魔童轉世》（以下簡稱哪吒）票房49.72億人民幣（約215億台幣）面對漫威二十年經營「漫威宇宙」體系下的《復仇者聯盟4:終局之戰》，也交出了一份滿意的答卷。創下中國內地票房最高的動畫電影，中國影視票房亞軍的成就。2019年，註定在中國電影史上留下濃墨重彩的一筆。</p>
<p>2016年《盜墓筆記》拿下暑期檔冠軍，資本方似乎找到了將流量變現的公式：超級ip+頂級流量+當紅小生小+戲骨影帝+演技小花=10億票房，但流量明星的票房神話，自2011年的楊冪開始，自2018年的楊冪而終。後來軍事動作片《戰狼2》、動畫片《哪吒》和科幻片《流浪地球》，憑著過硬的質量，分別霸佔中國電影票房前三，徹底宣告中國電影工業時代的降臨。</p>
<h2 id="懷胎五年-魔童轉世">懷胎五年 魔童轉世</h2>
<p>慢工出細活，兩年磨練而成的劇本。觀眾看到闔家歡的《哪吒》故事是第66稿，和最初的故事有50%以上的改動，起初動畫導演餃子（本名楊宇）自己都懷疑《哪吒》能不能順利誕生，電影中的特效目前在中國內地，沒有一家特效公司能承包所有的的特效，餃子把特效工作分拆成20多家小團隊。</p>
<p>《哪吒》上映後，導演餃子曾在採訪中說過，影劇中申公豹變豹子頭的鏡頭，特效人員一直無法做出來，輾轉來回最後花了兩個月的時間才把鏡頭製作出來，有些時候甚至還要親自上陣去調特效。對電影工業產業體系完整、各司其職的歐美動漫市場來說這是難以想像的。</p>
<p>團隊內部因預算問題，加上中國內地動漫產業尚未構成成熟的影視工業體系，導致電影中許多絢麗的大場面胎死腹中，例如魔丸和靈珠融合「日月交替、斗轉星移、宇宙坍塌」，幾十間特效公司磨了兩個月依然沒有一份滿意的答案，導演餃子表示：「在動畫產業體制遠遠不夠完善的前提下，為了產出超過行業預期的作品，只能用熱血和人力去拼」。</p>
<h2 id="生而為魔-那又如何">生而為魔 那又如何</h2>
<p>哪吒》主要是在講出身、成見以及教育對人的影響，以明朝小說《封神演義》神話龍王水淹陳塘關和哪吒鬧海故事為基礎改編，講述了哪吒從小被周圍人誤解、缺失親情中成長的傳奇故事。</p>
<p>哪吒本性純樸，但因其身分為魔丸出生便背負必死的命，平日父母忙著為民除害無空陪伴，再加上周圍人的偏見，性格變得玩世不恭；但內心仍然渴望得到尊重與認可。相較於哪吒大大咧咧的形象，熬丙則是感情細膩、出生便背負復興龍族的使命，從小對父言聽計，沒有自己的立場。而相比兩位年輕人英勇闖關的熱血故事，公申豹才是我覺得最令人疼惜的角色。</p>
<p>「人心的成見是一座大山、任你怎麼努力，也休想搬動」</p>
<p>這種話真的只有經歷過才能說得出口，公申豹是元始天尊下最用功努力的徒弟，從人族都嫌棄的妖怪到至高無上的神仙，過程有多辛苦我們無從體會，但是當他看到哪吒頂著天嘶吼的高喊出：「我命由我不由天」我相信他一定內心一定非常無力和恐慌，照著心中覺得正確的體制往上爬時，才發現自己仍然是這個世界的邊緣人，自己也曾是個「哪吒」。</p>
<p>世界上有多少人年輕時，都曾經以為自己是獨當一面的哪吒。可渾渾噩噩過了半輩子，才發現自己頂多是個公申豹，謹慎小心、笑臉迎人，屈從於大環境體系下。建功立業時藏好自己高興而擺動的豹尾，平日從不以豹臉示人。</p>
<h2 id="善與惡的距離">善與惡的距離</h2>
<p>電影當中，魔丸轉世的哪吒，和靈珠轉世的敖丙，他們去拯救怪物抓走小孩的情況下，遇到對方，共同面對敵人，一起踢毽子，成為了彼此唯一的朋友。這時他們不知道對方的身份，彷彿都像一張白紙一樣。</p>
<p>不管各自身上被貼著多少的標籤。哪吒和敖丙兩個角色的人設，是電影對原著改編最為精采之處，導演特別以現代社會留守兒童和望子成龍的社會現象為原型，引起華人社會的我們內心的共鳴。</p>
<p>「我命由我不由天」</p>
<p>在敖丙身份暴露的狀況下，逼不得已只好毀滅村莊殺光所有人，哪吒出手拯救村莊。醒悟後的哪吒對敖丙說：「別人的看法都是狗屁，你是神是魔，只有你自己說的算」點醒了敖丙。命運並不是像父親所安排的那樣一成不變。</p>
<p>哪吒雖然是魔丸轉世，但是從父親口中得知自己是「靈珠」，也曾與太乙真人認真修煉法術，成為一個造福人民的的大英雄；熬丙雖然溫柔善良，但事關龍族復興時，也會失去理智想要埋葬整個陳塘村。</p>
<p>這部電影透露出，其實大家身上可能出生時、或主動或被動都有各式各樣的標籤，但它們是否能影響到你，一切都看自己的想法和決定，就像哪吒和熬丙雖然分別是靈珠和魔丸，但是善還是惡還是都在自我的一念之間。</p>
<h2 id="嚴父包裝過的愛">嚴父包裝過的愛</h2>
<p>亞洲文化一直都是父嚴慈母的型態，古代更是君君臣臣父父子子，八個字把一切的關係階級架構綁死。近期透過各影視劇作慢慢發現，社會文化正在改變當中，像《哪吒》在導演的改變下，不僅給了觀眾很多驚喜和票房奇蹟，也默默的透露出迂腐的社會和父權的演變。</p>
<p>原版的哪吒剛出生被大家認為是妖怪，他父親卻說要親自殺掉他，替天行道，最後被哪吒的母親給救下，而《哪吒》改編後，父親雖然得知自己的孩子是妖怪，但他做的是為自己小孩出頭，並跟大家保證，一定能夠管教好他。電影中父親為救哪吒三歲，願用引雷符代替哪吒承受天劫咒，從未對哪吒棄之不顧。</p>
<p>在這部電影當中，重構了哪吒和父母的關係，讓哪吒在最恨父親的時刻，了解了父親默默所為他做的一切。革命時代的反抗精神在今天看來依舊沒有退出舞台；而時代發展至今有越來越多的人專注孩子生長的心理，為人父母開始反思自己的教育模式。《哪吒》承載了「嚴父」下父親對孩子的愛，也透露現今社會人們對於眼中的「嚴父」也在慢慢改變成「慈父」。</p>
<h2 id="打破成見-做自己的英雄">打破成見 做自己的英雄</h2>
<p>不是本科出生的餃子，畢業後去動畫公司應聘工作，難免會被有色眼鏡對待，因此需要證明一個自己的機會，沒有人投資怎麼辦？餃子導演給出了答案。獲國內外30多個獎項，一夜成名的處女座動畫短片《打，打個大西瓜》，也因此結識了伯樂彩條屋CEO易巧，兩人一拍即合。</p>
<p>人生中改變命運的機會往往只有那麼幾次。幸運的是，導演餃子都抓住了，他有著非常傳奇的人生經驗，從小就喜歡繪畫，報考大學時，因父母從事醫療相關工作，而選擇了學醫，大三時無意接觸到三維動畫軟件，開始自學動畫。</p>
<p>「不任命就是哪吒的命」</p>
<p>導演餃子放棄學醫，讓他有了《打，打個大西瓜》，才有了CEO易巧的青睞。其實《哪吒》完全就是導演餃子的個人化作品，隔行如隔山，改行需要不認命，打破人們對動畫電影的成見也需要不認命，正好與《哪吒》輸出的核心價值觀一致。</p>
<p>一股勁想憋出一個好作品，不顧一切都拼著命想證明自己。「打破成見，扭轉命運」，打破觀眾對於動漫等於低幼年齡的成見。並且創造出屬於華人自己的「封神宇宙」體系。</p>
<p>導演餃子說過：「在彩條屋找上我之前，我在創業的路上沉默了好多年。終於等到這一個機會，我就想做一部想打破成見的動畫，這是我自己的心路寫照，其實哪吒是我們每個人，即便被塌下來的天壓歪了頭，也能掙扎著生出三頭六臂把天扛起來！」</p>
<p>所以哪吒們，就算你被全世界無解時，不必自暴自棄，也請相信，在這世上，會有一個熬丙願意成為你的朋友、陪你踢毽子、陪你受天劫。請永遠相信，就算在這遍佈著偏見的人間裡，你會尋到屬於你的另外一顆半圓珠。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[測試]]></title>
        <id>http://treplebee.com//post/ce-shi</id>
        <link href="http://treplebee.com//post/ce-shi">
        </link>
        <updated>2019-10-03T13:25:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这一切的背后到底是道德的沦丧，还是人性的扭曲。这句话是怎么来的</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>http://treplebee.com//post/hello-gridea</id>
        <link href="http://treplebee.com//post/hello-gridea">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>